# Docker с wordpress и mysql

Конфигурация docker-compose для работы с wordpress

Эта конфигурация содержит набор из следующих контейнеров:

- [ ] nginx
- [ ] wordpress
- [ ] mysql


## Установка docker и docker-compose в ubuntu
Откройте терминал и пропишите следующие команды:

```
$ sudo apt update && sudo apt upgrade -y

$ sudo apt install docker -y

$ sudo apt install docker-compose -y
```

Команда ```apt update``` используется для синхронизации списков пакетов в вашей системе. Она извлекает последние списки пакетов PPA и репозиториев в вашей системе и обеспечивает их актуальность.

Команда ```apt upgrade``` обновляет пакеты до последних версий и устанавливает новые пакеты, если они требуются в качестве зависимостей.

Команды ```apt install docker``` и ```apt install docker-compose``` устанавливают пакеты docker для дальнейшего развертывания wordpress.

## Склонируйте данный репозиторий на свою локальную машину

```
git clone https://gitlab.com/vladshezh/wordpress.git
```

Обратитесь к администратору для получения файла ```.env```. После получения данного файла переместите его в дерикторию склонируемого репозитория (по умолчанию дериктория находится по пути /home/user/wordpress). Вместо user в пути укажите имя вашей учетной записи в системе. Без данного файла дальнейшее развертывание docker-compose невозможна.

## Запуск docker-compose 

Зайдите в терминале в дерикторию с скачанным docker-compose с данного репозитория.

```
cd /home/user/wordpress
```

Под user так же укажите имя вашей учетной записи в системе.

```
docker-compose up -d
```
Эта команда запустит установку контейнеров в систему. Дождитесь окончания установки.

Чтобы убедиться, что все работает как надо, пропишите команду ```docker-compose ps```. Откроется примерно следующая строка с содержанием информации о работающих контейнерах в docker.

```
  Name                 Command               State                Ports
-------------------------------------------------------------------------------------
db          docker-entrypoint.sh --def ...   Up      3306/tcp, 33060/tcp
webserver   nginx -g daemon off;             Up      0.0.0.0:80->80/tcp,:::80->80/tcp
wordpress   docker-entrypoint.sh php-fpm     Up      9000/tcp
```
Нас интересиют строка ```State```. Если на против трех контейнеров стоит статус ```Up``` то все работает как надо.

## Завершение установки через веб-интерфейс
После запуска контейнеров мы можем завершить установку через веб-интерфейс WordPress.

- В браузере перейдите по ip 127.0.0.1 для подключения к веб-интейфесу.

- Далее выскочит окно авторизации. Логин и пароль узнайте у администратора.

- Выберите язык, который вы хотите использовать

- После нажатия Continue (Продолжить) вы перейдете на главную страницу настройки, где вам нужно будет выбрать имя вашего сайта и пользователя. Рекомендуется выбрать запоминающееся имя пользователя (не просто «admin») и надежный пароль. Вы можете использовать пароль, который генерирует WordPress автоматически, или задать собственный пароль.

- Наконец, вам нужно будет ввести ваш адрес электронной почты и указать, хотите ли вы, чтобы движки поисковых систем могли индексировать ваш сайт.

- После нажатия Install WordPress (Установить Wordpress) внизу страницы на экране появится запрос выполнения входа.

- После входа вы получите доступ к панели управления WordPress.
